中資財團聯同英國營運商 斥32億收購新巴城巴 意味兩巴將不再是港資公司

Templewater Bravo組財團 斥32億收購新巴城巴

【經濟日報】善水資本旗下、擁天達銀行（Investec Bank）背景的另類資產投資公司Templewater Bravo牽頭，聯同英國公共交通服務營運Ascendal Group及中資股漢思能源 （00554） 組成的財團，宣布以32億億港元代價，一併收購新巴及城巴全數股權，意味新巴及城巴將不再是港資公司。

交易完成後，Templewater Bravo將持有新巴及城巴超過90%權益，而新巴及城巴之董事會將有所變動。當中，新創建 （00659） 行政總裁馬紹祥及三位新巴及城巴現有的管理層成員，包括董事總經理鍾澤文、人力資源及財務總監吳智光，和工程總監李廣威將留任董事會。

新巴及城巴現共有逾5000名員工，營運約200條路線，車隊超過1700架巴士。Templewater Bravo稱，新巴及城巴之現有營運模式將維持不變，員工目前薪酬待遇、僱傭條款，以至福利將會維持，以達致「保就業，保薪酬，保福利」的目標。

善水資本理合伙人馬良 （Nicolas de Mascarel） 表示，即使本港經營環境困難，但形容新巴及城巴「一直堅定不移地為提供服務」，相信最終可「克服當前困難」。

如果九巴都被人買埋係咪以後要單車番工